跳槽去新公司,應否內疚

捱多一個星期
就跳槽去新公司
但係舊公司已經唔夠人
而家對住同事,老細 有D內疚
老細仲極力唔加人工咁留我
係咁用人情牌話做生不如做熟
新公司出offer 多4k

我只係個職場新仔,而家仲係好內疚
係唔係好撚傻

無人工加=同你講笑
人情當飯食？

真係有誠意會唔加人工?打工唔係為錢唔通真係為興趣咩

新公司多4k,點會唔轉

職場無真愛

邊行？

舊公司連4k都加唔到，有乜嘢好内疚。 你老闆而家就好似D人喺度間舖頭同個老闆打人情牌， 求個老闆平啲賣嘢畀佢。而家呢就係個雜貨舖老闆，你話你會點做呀

人工先係最大保障

打工講感情

過兩日就唔記得你啦

同你講個故事
我初初做第一份工個陣啲同事扮晒family咁
之後因為我毒撚格做事唔順利，同事見我拖後腿就即刻態度180度轉變
最尾新年前炒埋魷魚

你舊公司挽留你純粹因為你有利用價值

極力唔加人工咁留你
我以為你打錯

10皮野加4k咁就諗下走唔走都好正常
但二三萬加4K 就唔算少架啦
一毫都唔加就想留人，係咪你老細當你係on9,定係你真係on9先？

新公司offer多8k

新公司人工多4k 你仲唔明自己係舊公司既廉價奴工

一間公司唔會話無左邊個唔得

做過份惡頂工，每日都係折磨，頂唔順想走，一個月通知，咁啱又有同事走，老細叫我做落去，一路揾一路做，但我都係留多兩個月就quit

明白
唔該晒咁多位巴絲打
我諗我係職場講感情
真係好ON9

命就得一條
當你廿歲
三十歲前嘅時間得3650日
三十歲後你當你唔會再加人工
仲有可能被炒

後生仔
你諗吓第時生個仔playgroups都四千蚊一個月你就會諗通

毒撚又拖後腿，做事唔順利

到米仲要出人工俾你

雖然我知情況差好遠但都想搭單問下
讀緊書做緊飲食pt得47/hr
收工番到屋企起碼12點幾
最近揾左另一份係學校入邊做helper有60/hour
收工番到屋企大概11點
唔使咁夜訓,第二朝仲有精神上堂
依家做緊個份本身已經唔夠人做
如果我走埋會令班同事既工時更長
而我之前又同左佢講會一邊讀書一邊做
每個星期會番到兩三日
咁如果我依家同老細講唔做會唔會好衰

我知我衰仔
答埋先屌我啦

咁撚廢仲要大聲講

打工為賺錢，邊到人工高就去邊，洗撚內疚

我真係職場新仔
人工都唔敢要求加

打份工唔講錢唔通講感情呀？

睇完樓主篇嘢都問得出邊個on9
睇嚟你先係on9

咪話返工兼顧唔到兩邊囉 炒佢魷魚啦 唔通佢同你講你應承咗佢留係度做咩

你記住，你係勞工嚟咋
同男人叫雞一樣，講錢唔講感情架

舊時做細公司個老細唔加人工兼屌住咁留我

呢啲公司永遠都喺唔夠人手嗰時先知驚

唔加人工想留到人

永遠唔好覺得自己係衰人
如果有人出2萬蚊請你啲同事過檔
你啲同事一定諗都唔洗諗即走

樓主讀書讀到咩程度？

純粹因為唔夠人嘅話無乜好內疚，你又唔係即日通知一穫kiu起佢，無咩好良心責備。

反而有邊啲同事對過你好嘅話，你好好咁同佢地道別，我諗佢地就算唔捨得你都會祝福你前程錦繡。至於個老闆... 算啦老闆呢家野，仲要唔肯加人工比你嘅老闆

返工始終都要講錢，你講到自己初入職場咁，咁差4k應該都真係差好遠，所以走啦，唔使覺得內疚，輕輕的我帶走一片雲彩，唔好諗到自己咁重要，呢個世界無話邊個無左邊個唔得

已經唔夠人仲想唔加人工留人
睇呢個老細都撈唔掂啦留低都無好日子過

唔捨得好同事好過啦
香港地老細好極有個譜，錢點都重要過你班撚樣

啲老細個個都仆街黎
唔同佢地講人工講心咩屌你

你不如唔好收人工同你老細打一世工
極力唔加人工咁留你
本身份工肯定冇錢冇前途或者惡哽 唔係點會唔夠人用

開咗底牌比人知你想走，就算你最後選擇留低都肯撚定冇好日子過 \ /

e 個年代
咩都講錢.

除非你e 家間公司好有潛力就話姐.

差4k差好遠喎
舊老細留你但冇話加你人工，根本唔洗猶豫
比足通知期，交接好就完成責任
走左又點 公司又唔會執既

大家句句都金石良言
臨走個日
唯有請d 同事食散水餅先

打工唔講錢講感情

無腦
笑話

細公司根本唔會有人手過剩呢個問題
全部預到岩岩好,如果有人放假或者短時間有幾個辭職就做死其他人

Feel唔feel到個post老屎忽打工仔對老細嘅怨恨，就知跳糟係無揀錯

屌你part time都要問
唔洗講野啦 即走

一年48000，
你有冇比過48000你老豆老母？

樓豬，what a fucking on9

冇錯
上份工係細公司做
辭職果陣連啲大假都清唔到
因為冇人頂我個位，得果幾丁友，所有野預到岩岩好

好撚多岩岩出來做野既小朋友出現係呢個post

屌我一輪又同我講人情
雖然個時第一份工
都未至於咁戇鳩信佢
求其耍走佢就好好發展

求其講話要返學就得
你仲係學生，唔會為難你既
返學係最大理由

不應

四千都加唔到 垃圾

唔夠人用都係公司問題
即係人工低/惡啃, 無人肯做
得你地幾個傻仔做
你地唔出聲 咪1個頂2個囉
使咩走去請多啲人返黎?

嘩你好有年歷好型啊

又打得幾好笑

我公做緊條team得4條友 黎緊走兩個 你咪樓豬黎

正解

走果陣散水餅我都無買

番工唔講錢

傻喇 唔會有地方係無邊個會死
你公司過幾個禮拜又係咁

「後生仔，出黎做野唔好咁計較！」

就算佢執笠都係間公司經營能力有問題
你做員工冇責任去做陪葬
唔好咁天真

內疚
你同公司拍拖啊

專心讀書啦

同公司講感情，你返第一份工

你打工咋 講感情？
唔夠人用又點 呢個問題係你老細諗 幾時到你諗

Equinix?

果陣舊公司留我比新offer多7k都唔留

我返第二份工，反而係女上司同我講感情但份工連人工都冇，我彩佢有味

睇潛力咪即係睇錢

巴打我早幾個月同你一樣情況,
家陣係新公司拎多4成糧係度un un 腳

如果你唔走實玩殘你、因為都預左你會再走

差4k唔洗諗啦，即走啦
除非間公司包飯又樓下又hea，
人工都唔加，搵鬼留低咩

你問自己，一邊讀書，一邊打工做pt 為咩？ 如果為錢 ...完全唔駛諗啦 ...

個人經驗
佢加人工留你
如果你留低 你唔駛旨意果幾千蚊可以袋袋平安
工作量一定加 責任一定加
對你要求一定高 d

d 仆街，留你果時就苦口婆心
你留低坐穩之後就開始報復
到時你走 又要搵過份 未搵到就口口搞你

每個月多4k，接近一個月一部新電話
要幾傻仔先會講感情

根本就係

你有諗過當初跳槽既一定有你既原因
唔理係老細有幾唔好/公司d人相處唔到
咁樣就算你夾硬留係舊公司又咪係做得唔開心
有咩謂?

你老細見唔夠人用緊係留你啦
你幫佢搞好手頭上既野
佢請到新人 咪又係一腳伸走你
新公司啦 唔使考慮咁多
舊公司佢死佢事 你又無股份
咁著緊做咩?

新仔多4K又唔算多wor
除非你話係舊公司做得唔耐 e.g. 幾個月貨仔

先睇前途 後睇人工

無前途比高人工你都無用

講真 第一份工的人工有幾多 絕對會影響未來搵工個叫價 月薪加4K咁多緊係走啦

唔加人工留你
叫佢快撚啲執笠啦

4k都唔算多
我當新仔搵萬2蚊，多4k都多成1/3喎

唔好傻啦，職場唔會有感情

應該自己袋四千 其他留黎比舊公司請番個人

唔加人工仲想你留？ 佢真係當你奴隸

同樓主情況一樣。不過新公司多2K.舊公司極力留我

拖後腿唔炒你炒邊個？

無內疚，等緊走
新公司人工一樣，都要走

睇完d回覆
我個心好舒服

我舊公司加到同新公司加到一樣都照走
前景重要啲 佢唔加俾你更加唔使內疚

真 請個做唔到嘢嘅人做乜

我果時跳槽真係好內疚，到而家出糧我都會捐返d比舊公司

個senior 逼鳩我買

我個point係:咁一開頭就唔好講到好warm好講人情味咁，到頭來黎又係利字當頭
你一開波4466講定話唔掂就炒我冇野好講

之前做馬會？

每月多四千銀
拿去飲酒食放題打邊爐重開心

留係到做生不如做熟 采你都戇撚鳩

錢銀最實際
又唔係同你過人世

老老實實
唔掂就炒呢 d 要講 ga 咩
你新嚟同事肯扮 friend 已經唔話得
我都轉左工冇幾耐
我唔掂嘅話俾人炒左我都冇咩好講

利申：毒撚

再講每月多四千
每年多四萬八
勞都買到姐

咁你要人情味定要勞

我都係想提下樓主唔好咁天真同公司講感情

如果你話你做得好地地
公司因為某 d 原因例如 cut cost 炒左你
我會覺得你個例子冇問題
但係因為工作表現差俾人炒
我覺得呢個唔係好關人情味事
有人情味唔代表無條件大愛包客

一間公司冇話冇左邊個就唔得

舊公司加你三千 新offer多四千咁都仲有得開下post
差4千仲有咩好諗

唔加人工既話有乜好內疚，叫你老細食屎啦

唔好走

4個月前同樣情況
新工多2K 走左
舊老闆又係話咩做生不如做熟
然後人工加得果$380想留人 又話咩FG係咁上下學下野先啦

舊公司條TEAM當時計我在內得返2個人
另外個同事當時仲要係新轉過黎好多野都唔識
不過就好好經驗又高GRADE過我
當時真係日日都OT成個鐘仲要冇補水

我問佢走唔走好佢都話走啦 後生有得加住人工走冇理由留 升又未到你留係度把撚咩

做死其他人佢地既事
唔想做死咪一齊辭職
人手預唔夠唔係老細問題? 幾時做細要幫老細諗埋佢夠唔夠人

而家加多4k, 過兩年再跳槽你人工就係用多4k個價去開價
少4k你2年夠再搵都未必有多呢4k比你

lm 等轉工果陣再睇

點解唔夠人?
因為你老細唔請人囉
內疚喎
係都你老細內疚先

同公司講感情

講個故仔比你聽，我以前公司(worldwide 大公司)個老闆係我遞信走果陣講話幫我搵HR 爭取返啲人工呀，呢樣乜乜乜唔駛我做呀咁。條件好吸引，但最後我唔理佢轉去新公司，我舊同事話返我知其實個舊老闆刻意一早唔加我人工慳皮，我比人buyout 話我冇人性唔理條team，跟手轉頭走去buyout 人地入去。我新公司人工高兩成幾，假期多10 日8 日，做既野又專啲，老闆又好人。我同你講如果我當初心軟留低依家一定後悔死

炒散咋
份工係咁好就唔會咁缺人啦

同你同處景 講左年中升職放我飛機 本身三月想去舊大佬個舊大佬到 多10k
因為義氣同佢戇鳩鳩留多三個月
到六月同我講公司搞唔到升職 我即搵工 雖然冇三月個offer咁多 但都比而家多7k 咁我二話不說辭職
老細就極力留我 話留到年尾加多4k比我
但我就一下拒絕左 好老實講 如果年中佢幫我搞到升職 就算出面多7k我都會留 始終係度做耐左有感情
而家話年尾先加 點知你會唔會又搞唔到

而家番緊新工 好後悔當初點解唔早d走
魚唔過塘 真係唔會肥

再講 如果唔走 分分鐘3年後都未必有而家哩個數

同老細講人情
業主賣樓放租有無同你講人情?